港人淘寶買活兔 貨不對版即棄養 兔協：至今已收3頭「淘寶兔」

寵物
港人淘寶買活兔 貨不對版即棄養 兔協：至今已收3頭「淘寶兔」
撰文： 沈敏怡 發佈日期：2017-12-05 19:00 最後更新日期：2017-12-06 17:31
登入淘寶官網，輸入「活體寵物」，各款熱門的寵物品種隨即列滿視窗，貓、狗、兔或鼠，通通輕易買到。過往曾有內地網民在網上發文，分享網購動物的經驗，其中因不人道的貨運方式，令動物在過程中慘死的例子不勝枚舉……
網購動物的風潮亦早已漫延至本港。近日兔協在網上發文，指先後收到三隻購至淘寶的棄養家兔。兔協負責人Shirley指家兔長大後的外貌與幼兔時可愛的模樣差別很大，相信兔子因其模樣「貨不對版」而遭人藉詞棄養。
來源可疑的兔子數目增加

香港兔友協會（兔協）負責人Shirley稱發現淘寶購兔問題的原因，緣於近日多了新手主人詢問幼兔的飼養方法，但由於相關兔子的年齡大多約3星期至1個多月大，加上普遍也為家兔品種，因此生疑。「家兔等同唐狗與唐貓，寵物店不會出售，加上所描述的年紀過輕，寵物店大多只會出售3個月以上的兔子，因此這些兔子的背景相當可疑。」她道。在細問過後，不少主人也承認兔子購至淘寶，再偷運入港，令Shirley不禁驚訝。

家人敏感無法飼兔？「貨不對版」才是真相

Shirley續說至今已接收3頭淘寶棄兔，年紀不足1歲，相信是因「貨不對版」而遭棄養。首隻棄兔名為Snowman，Shirley憶述當時的情況，苦道：「那是位女士，她指是兒子在淘寶買的，但再問下去，她又說兒子如今已出國留學，無法照顧。」她續道。然而，那位女士在棄兔後，卻又接連查問應如何分辨侏儒兔以及飼養幼兔的方法，讓Shirley不禁猜測家兔Snowman大概是「貨不對版」的犧牲品。
兒子購了兔卻又隨即出國？棄養原因卻是「家人敏感」。家人敏感，她們卻又對別類兔子大感興趣？Shirley苦笑，這些個案多的是。

偷運背包到港 養兩日即放棄

接收Snowman後，兔協又接收了兩頭淘寶的「貨品」Moon與Moka，牠們同為家兔，年紀再輕一點。問及主人如何將牠們帶到香港，Moon的前主人指在淘寶確認下單後，北上與賣家會面交收，再將兔子放在背包裹偷運入境。問及棄養的原因，便說是無瑕照顧……

Moka的年紀最輕，棄養時只有個多月大。問及主人為何忍心？Shirley淡道：「先斬後奏，買了家人才不許養，到家兩日便棄養了。」她接過Moka時，看到主人拿的仍是內地常用的鐵籠，追問前主人是否購至淘寶：「他默不作聲，未有承認……」

活體購物風險高 容易成為病毒帶菌者

Shirley嘆道，淘寶買兔價格低廉，售價較本地寵物店的兔子便宜數倍，對買兔人而言，即使遺棄也不會因破費而心痛。「敢在淘寶買兔的人，會是有愛心的人嗎？因此看到『來貨』不及預期可愛而棄掉，一點也不出奇。」她道。
她強調，網上寵物店的動物來歷不明，未經任何檢疫便偷運入境，容易將依附在動物身上的未知細菌與病毒帶進香港，是嚴重的公共衛生問題。「兔子不像貓或狗，無須注射特定疫苗，一旦入境時帶有病毒，更難預防和發現。」她對此表示憂慮。
除了對社會有風險外，以背包形式偷運活兔，兔子容易因幽閉空間而受驚，加上不理想的運輸方法，兔子很容易死亡，做法相當不人道。

家兔好如唐貓唐狗般懂性 但被領養機會卻遠低於品種兔

Shirley指牠們3隻同為家兔，因為身型大，又沒有品種兔的光環，一般也很難出領養。「牠們被領養的機會只比病兔和老兔高一點點，很難才出到一隻。」她道。但Shirley強調，家兔天資聰穎，比別的品種更知性懂事，亦較主動親人，是理想的家庭寵物。但因飼主一己私慾，如今卻淪為貨物……

五分一棄兔為「禮物兔」 兔協：請以領養代替購買

Shirley補充，十隻棄兔中，便有兩隻是別人用以送禮。「有些是男朋友送給女朋友，分手後遺棄；有些是父母送給子女，長大後便遺棄……」她黯然地道。她再三呼籲飼主在決定養兔前，必須認真考慮，不要貪一時之快。棄養兔子不斷增加，不但大大增加兔協的壓力，更讓更多無辜的生命成為消費主義下的受害者，而牠們往往是最弱小，無法發聲的一群。
談及飼養寵物的條件，旁人會考量是否有愛心，有責任感云云。但在這些條件之前，煩請各位自問，是否也懂得尊重生命？對一些認同生命的價值能以金額量化的人來說，貨不合意大可退貨退款，愛心與責任感？那就輕如萬里外的浮雲……
無知網民網購寵物 花枝鼠慘被焗死 買家竟說：要求賣方重寄！
近日有網民發文分享網上購買花枝鼠的經歷，花枝鼠因惡劣的包裝環境，在運送過程中活生生焗死，引來大批網民批評做法殘忍。但涉事買家不但沒有醒覺網購動物的問題，更要求賣家賠償，盡快送運另一頭花枝鼠，令人憤怒！

【領養代替購買】水管偷運鸚鵡慘無人道 購買寵物隨時變幫兇
多年來，國際間動物走私的生意越見嚴重，除了象牙和多種瀕危物種外，一些市價不菲的雀鳥類動物，亦成為黑市走私市場的新品。最近亦有一批鸚鵡獲救，國際組織公開其走私方法後，亦引來一眾網民留言譴責。

淘寶買兔仔係唔係on9

快遞仔咁撚大力dum貨 又焗咁多日先落到黎
痴撚線

翻牌兔唔係正常咩

咩香港買家咁撚冷血

過倒海關咩？

免兔仔唔係成日叫果啲， 收係背囊，海關好難check到

訂過活體蛇

翻牌 better than 正牌

哩啲死賤種會有報應

睇港台節目講過 話每年好多棄兔

可以 但係其實唔好食

屌佢老母兔仔都淘

淘兔女郎

一定有報應

係淘寶訂寵物個d唔係人，係禽獸
d快遞就算唔將佢地掟黎掟去，要無水無光又窄既空間過幾日，唔死都幾乎焗死
到底d買家諗咩 黐撚線 好噁心

琴日睇兔友fb 話有啲係買完上深圳交收
放係袋就過關返黎

好多偷運用水管裝鳥類
宜家啲人係咪上網買野買到痴撚左線

有冇淘宝link睇下

唔好，po係度只會助長宣傳

拎去喂狗囉 del左咁哂

係都攞左令壽堂去餵先啦

係香港得貓狗先可以享有動物保護光環, 其他WFC

你都掟自己去喂狗，生存咁晒資源

諗起狗強狗勁

咬到爛曬，成地血，清理都麻鳩煩啦

呢d人係禽獸不如

會用呢d途徑買寵物已經冇人性
之後仲要棄養 呢d仆街已經唔配叫做人

買個班真係豬狗不如

淘寶 keyword search 「宠物活体」

評語勁多死兔相
淘寶買動物痴撚線

我問多兩句，個淘寶佬已經唔答我

你應該用殘體字問

咁撚癲？竟然無刪post

可愛既動物真係唔敢淘寶訂
淨係向淘寶買個蟋蟀，麥皮蟲，食用鼠，櫻桃蟑郎呢類活飼料

訂過十幾次 好少死

條友聲稱買182隻 全部死哂

痴撚線

嘩屌，有無link?

冚家生癌死

唔貼link了
費事有人on99買走去淘幾隻

痴線 活生生既野點送貨？
好唔人道

以前細個住村屋
隔離屋有條戇鳩喺草叢執到兔仔
仲好好心搵個狗籠養
點知夜晚無放入屋
就被幾隻野狗喺籠度扯出嚟
(定唔知咬爛咗個籠)
當玩具咁掟嚟掟去

第二朝隻兔仔被玩到眼珠甩咗1隻
但係屍身完整 無血
可能嚇死

養寵物本身係好自私

我反而好奇其實街邊寵物店啲寵物係唔係都係咁送貨？

講人道就唔係鬼國啦

不會的 親
如死了可聯絡售後

點解會有人殘廢到連動物都要上網買
隻兔運嚟就算唔焗死都俾人掟死啦

你話大陸人淘寶買寵物，費時出街買，我都理解到

點解香港人都要淘寶買兔仔 貪平? 我見好似街賣都係百幾蚊隻

你話你買咩特別品種，咩汗血寶馬,純血狗種就話姐，買隻兔都要冒住佢死既風險買

可補發 可退款 但需要屍體照片啊 親

貨不對“辦”
Btw，揀女都唔會剩係睇相啦
除左滿足購物慾已經唔知為乜

正規入口緊係成架貨車咁送啦
我都好懷疑淘寶兔係咪真係用包裹咁送
試過淘寶買魚講到明貨車直落，比40蚊司機
買兔反而pack入包裹咁癲
不過成條金魚街都係中國入貨，有架專車運魚順便接下街客就話
兔仔貨流細真係有可能包裹送

唔知點解第一事間諗買家係三分鐘熱度又唔識尊重生命，又無錢買所以係淘寶買既港女，讀緊書既mk妹多

屌班仆街全家落地獄啦

佢地純粹養動物happy 下, 無諗過養隻動物一生一世

之前見到淘寶有白龍買
45萬1條 千與千壽果款
不過宜家search唔返

唔好講淘寶
其實就咁買都唔好
貓貓狗狗當生仔機器

無愛心又學人養寵物 on99

其實點解咁多人鍾意養寵物
睇下佢得閒聊下佢玩係幾得閒
但一諗到要照顧佢真係不了
利申：唔會買唔會領養

咁都關港女事 篇報導好似講既都係男仔買

係 不過總有人話
但我要xxx品種wor 有無得領養先

咪就係依種人先搞到虐待動物既breeder都有生意做囉 到底養隻狗定品種？
睇死依班所謂既主人到時候隻寵物養耐左有咩長期病例如皮膚病，望落去唔似心目中既品種就唔要

第一單老母可以老屈自己個仔
第二單無講性別
第三單只係hk01 用"他", 訪問時未必講明咩性別

最重要， 邊有男養兔

唔係好同意
而家連養動物 揀個品種係自己中意既都唔得？

你係應該屌d虐待動物既人
唔係屌d買動物既人
買完領養完唔要/棄養又係另一回事

支那買呢啲唔驚有菌咩

屌 都唔驚隻兔仔死 仲怕咩有菌

本身有養兔仔 睇到好心嗡

唔岀奇
馬都淘到
內蒙送

果然腥港人都係有d支那血係度

海關唔會驗架？

PK淘寶 買賣活體動物下架啦
買方又衰賣方又衰

痴線
好殘忍

淘寶不下架已經on9，買嗰啲人仲on9

沒人買, 點會有人賣

買既係大仆街,仆街程度同虐畜無分別

棄養既簡直要死全家

okok係連登港女係原罪

屌 兔仔根本唔值錢
要死咪由佢死

癡線，就算要買寵物都經實體店啦，起碼見到隻動物嘅狀態先啦，屌。響淘寶買癡撚線

利申：不支持購買寵物，支持領養

其實有無方法逼淘寶下架
集體投訴

狗強

我就係男養兔

唔講道德都講衛生呀
唔講病毒有寄生蟲有虱都有排搞

送俾仇人

咁都信

首隻棄兔名為Snowman，Shirley憶述當時的情況，苦道：「那是位女士，她指是兒子在淘寶買的，但再問下去，她又說兒子如今已出國留學，無法照顧。」她續道。然而，那位女士在棄兔後，卻又接連查問應如何分辨侏儒兔以及飼養幼兔的方法，讓Shirley不禁猜測家兔Snowman大概是「貨不對版」的犧牲品。
兒子購了兔卻又隨即出國？棄養原因卻是「家人敏感」。家人敏感，她們卻又對別類兔子大感興趣？Shirley苦笑，這些個案多的是。

查實淘寶有兩種價位
平嘅 ¥1x蚊人民幣

好易死 評價好多死兔相

補發，賣家會要你拍多個籠
仲貴過原本隻兔

啲籠會擲到爛

入面兔仔唔死都半條命
好多送到嚟屙幾日爛屎
(或甚至1日都無) 就

然後當你請教烹飪 無人會屌你

好似街市買肉
¥十幾蚊 就係買嚟粗養 同食

不過更多未食
隻動物已經舟車勞頓死q咗

而另一種價位
¥8x至1xx

仲有雙12特惠

無咁易死/私下解決咗
reviews唔多見死兔相

問好唔好食？肉質如何？
會有人屌你

但都係唔襟養 不過
負擔到百幾蚊嘅人又好似有返啲良心

唔似買¥1x嗰啲
死咗即嗌補發
完全唔諗有機會死多隻

¥十幾 同 ¥百幾
生命嘅價值 售價直接反映

痴拎線
兔子好慘

鬼國真係咩都有可能發生

你條閪命夠唔值錢啦
你唔撚死左佢？

你都唔撚值錢呀屌你老母

【自家繁殖 肉兔活体大型种兔苗活体黑兔中华黑小白兔可长10几斤】 点击链接，再选择浏览器打开；或复制这条信息￥27t60ROoeWL￥后打开👉手淘👈

屌 真係有 好恐怖

其實係咪得我覺得同係街市買魚無分別

想喊

其實香港啲家兔係邊度黎 ？
兔協最高峰試過有10隻，唔通全部都係淘寶兔

生命究竟可以幾唔值錢

如果死喺個包裹度，隔幾日至送到香港，會發屍臭同生蛆蟲

麻辣兔頭

兔仔同老鼠根本同一個種黎

所以幾時都話讀多啲書係幾咁重要

好似幾吸引咁

我想象唔到香港將來會有咩超級病毒
一隻隻支那畜就咁寄落嚟
屌你港豬用吓腦好唔好

攞正牌虐畜

上面班大愛撚仲攞人命同兔仔命比
佢地老母條命仲賤過地底泥

大陸人應該只係淘寶黎當野味食

細個街邊$30買左隻兔仔養左佢10年老死見到呢d新聞好sad

唔係有得退貨架咩？

完全唔同意 我覺得揀品種無問題 畢竟係要養佢一生一世 點都要揀隻自己鍾意 萬一養養吓先發現唔鍾意先嚟棄養仲仆街 我對買 或者領養都無咩意見 但養咗就一定要養落去 唔好棄養咁仆街囉！

咁多on9仔係度post link
變相幫人宣傳埋

屌你

住大陸既屋企人買過狗，有籠有野食水之類坐飛機咁運過去，速遞都會送埋上門😑好多人咁買

這就是中國

因為每次網上見到d小學/中學雞貪玩買左倉鼠養唔掂既都係女性居多

曾經有單係虐待倉鼠比人起底又係白痴mk妹

同埋報導個女人都比人懷疑係咪佢自己唔養又唔敢講，所以咪話個仔做

買撚左隻馬，打算拎去馬會跑番幾場

淘寶係容許賣寵物喎

比較想知淘寶點運送動物 平日咁掟啲貨